{
    "question": "diketahui segitiga ABC dengan BC = 6 cm, tan A = 4/3 dan cos B= 12/13, maka panjang AC adalah...............................",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "aturan sinus :\u00a0[tex] \\frac{BC}{sin A} =  \\frac{AC}{sin B} [/tex]<br>sin A =\u00a0[tex] \\frac{4}{5} [/tex] (aturan phytagoras dari tan A)<br>sin B = [tex] \\frac{5}{13} [/tex] (aturan phytagoras dari cos B)<br>maka : \u00a06/{[tex] \\frac{4}{5} [/tex]} = AC/{\u00a0[tex] \\frac{5}{13} [/tex]}<br>6. 5/13 = AC . 4/5<br>AC = 75/26",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-bilangan-3101724-adlah-a-un-571",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan bilangan 3,10,17,24 adlah..    A. Un = 7n-2\r\n B. Un = 7n-4\r\n C. Un= 7n+2\r\n D. Un = 7n+ 4\r\n E. Un= 7n+6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un = a + (n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + (n-1) (10-3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + 7n - 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 7n - 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B.Un = 7n-4\n\nMisal U2 = 7x2-4\n= 14-4\n=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2tentukan-besarnya-578",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2.tentukan besarnya sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut kerjakan dengan caranya.    a.10 cm\u00b2\r\nb.20 cm\u00b2\r\nc.40 cm\u00b2\r\nd.50 cm\u00b2\r\ne.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas juring= luas derajat/360 kali luas lingkaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-jumlah-bilangan-asli-antara-1-sampai-100-yang-habis-diba-957",
            "question": "Tentukan jumlah bilangan asli antara 1 sampai 100 yang habis dibagi 3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bolangan kelipatan 3 antara 1- 100 <br>a = bilangan yang bisa di bagi 3 yang lebih besar dari pada 1<br>\u00a0\u00a0 = 3 <br>b = selisih bilangan <br>\u00a0\u00a0 = 3<br>Un = bilangan yang mendekati 100 dan dapat di bagi 3 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 99<br>Un = a + (n-1) b <br>99\u00a0 = 3 + (n-1) 3<br>99\u00a0 = 3 + 3n - 3<br>99\u00a0 = 3n<br>99/3 = n <br>\u00a0 33\u00a0 =<strong> n </strong><br><strong>jumlah bilnagan kelipatannya adalah</strong> <br>sn = n/2 (a +un)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 3+99)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33/2 ( 102)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 33 x 51<br>\u00a0 \u00a0\u00a0 = 1683 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-2a3-4a-pangkat-23-426",
            "question": "Bentuk sederhana dari (-2a)\u00b3 (4a) pangkat -2/3    \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (32a pangkat 4) pangkat 1/3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{(-2a)^{4}  (4a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (32a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}}  } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2a)^{4} (2^{2} a)^{- \\frac{2}{3}}}{ (2^{5} a^{4}) ^{ \\frac{1}{3}} } [/tex]<br><br>[tex]\\frac{(-2^{4} a^{4}) (2^{ \\frac{-4}{3}} a^{- \\frac{2}{3}})}{ (2^{ \\frac{5}{3} } a^{ \\frac{4}{3} }) } [/tex]<br><br>[tex](2^{ \\frac{3}{3}} a^{ \\frac{6}{3}})}[/tex]<br><br>[tex]2a^{2} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-kuadrat-2x2-4x-10-memiliki-akar-akar-x1-dan-x2-persa-445",
            "question": "Persamaan kuadrat 2x^2-4x-1=0 memiliki akar-akar x1 dan x2. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x1 dan 2x2 adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Persamaan kuadrat 2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0 memiliki akar-akar x\u2081 dan x\u2082. Persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya 2x\u2081 dan 2x\u2082</strong> adalah x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0. Bentuk umum persamaan kuadrat adalah ax\u00b2 + bx + c = 0, dengan a \u2260 0. Jika x\u2081 dan x\u2082 adalah akar-akar persamaan kuadrat maka\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a}[/tex]\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a}[/tex]\n</li></ul><p>Menentukan persamaan kuadrat\n</p><ul><li>Cara 1: (x \u2013 x\u2081)(x \u2013 x\u2082) = 0\n</li><li>Cara 2: x\u00b2 \u2013 (x\u2081 + x\u2082)x + x\u2081 . x\u2082 = 0\n</li></ul><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p></p><h3>Cara Pertama\n</h3><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>a = 2\n</p><p>b = \u20134\n</p><p>c = \u20131\n</p><ul><li>x\u2081 + x\u2082 = [tex]-\\frac{b}{a} = -\\frac{(-4)}{2} [/tex] = 2\n</li><li>x\u2081 . x\u2082 = [tex]\\frac{c}{a} = \\frac{-1}{2} [/tex]\n</li></ul><p>misal\n</p><ul><li>p = 2x\u2081 dan q = 2x\u2082\n</li></ul><p>maka\n</p><ul><li>p + q = 2x\u2081 + 2x\u2082 = 2(x\u2081 + x\u2082) = 2(2) = 4\n</li><li>pq = (2x\u2081)(2x\u2082) = 4x\u2081x\u2082 = 4(\u2013\u00bd) = \u20132\n</li></ul><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat baru yang akar-akarnya p dan q</strong> adalah\n</p><p>x\u00b2 \u2013 (p + q)x + p . q = 0\n</p><p>x\u00b2 \u2013 4x + (\u20132) = 0\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara kedua\n</h3><p>Misal \u00a0</p><ul><li>2x = y \u21d2 x = \u00bd y\n</li></ul><p><strong>Substitusikan ke persamaan kuadrat\n</strong></p><p>2x\u00b2 \u2013 4x \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bd y)\u00b2 \u2013 4(\u00bd y) \u2013 1 = 0\n</p><p>2(\u00bc y\u00b2) \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>\u00bd y\u00b2 \u2013 2y \u2013 1 = 0\n</p><p>==&gt; <em>kedua ruas kali 2 </em>&lt;==\n</p><p>y\u00b2 \u2013 4y \u2013 2 = 0\n</p><p>Jadi <strong>persamaan kuadrat barunya </strong>adalah\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Cara ketiga\n</h3><p>Persamaan kuadrat baru pada ax\u00b2 + bx + c = 0 jika akar-akarnya nx\u2081 dan nx\u2082 adalah\n</p><ul><li>ax\u00b2 + bx . n + c . n\u00b2 = 0\n</li></ul><p>2x\u2081 dan 2x\u2082 sehingga <strong>n = 2</strong>, maka persamaan kuadrat barunya adalah\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 4x . <strong>2</strong> \u2013 1 . <strong>2\u00b2 </strong>= 0\n</p><p>2x\u00b2 \u2013 8x \u2013 4 = 0\n</p><p>==&gt;<em> kedua ruas bagi 2 </em>&lt;==\n</p><p><strong>x\u00b2 \u2013 4x \u2013 2 = 0\n</strong></p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><p></p><p>Contoh soal lain tentang persamaan kuadrat\n</p><ul><li>10 soal persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/14079686\n</li><li>Menentukan akar-akar persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/10091829\n</li><li>Menentukan nilai m pada persamaan kuadrat: brainly.co.id/tugas/15258404\n</li></ul><p></p><p>------------------------------------------------\n</p><p></p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><p></p><p><strong>Kelas</strong> : 10\n</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika\n</p><p><strong>Kategori </strong>: Persamaan Kuadrat\n</p><p><strong>Kode</strong> : 10.2.5\n</p><p></p><p><strong>#JadiRankingSatu\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suku-ke-3-dan-suku-ke-6-suatu-barisan-aritmatika-bertur-826",
            "question": "Diketahui suku ke-3 dan suku ke-6 suatu barisan aritmatika berturut-turut 14 dan 29. suku ke-12 barisan tersebut adalah ......    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pers 1. \n14=a+2b\npers 2.\n29=a+5b\n\nmenggunakan metode eliminasi maka mendapatkan beda = 5,kemudian di subtitusikan ke pers. 1 maka didapat a/suku pertama =4\nslanjutx dgan menggunakan rumus a+(n-1)b,diperoleh hasil U12/suku ke-12 adalah 59..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "u3 = 14 = a+2b<br>u6 = 29 = a+5b<br>di eleminasi<br>-3b = -15<br>b = 5<br>nah kalau mau nyari a tinggal disubtitusi<br>misalnya pake yang u3<br>a+2b = 14<br>a+2(5) = 14<br>1=14-10 = 4<br>kalu udh ketemu tinggal dicantumkan deh<br>u12 = a+11b<br>u12 = 4+11\u00d75<br>u12 = 4 + 55<br>u12 = 59<br>Tolong dijadikan terbaik ya<br>Plisss banget<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-25-x-1-28-x-67-955",
            "question": "2 2/5 x 1 2/8 x 6/7 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pecahan campurannya dijadikan pecahan biasa.<br>12/5 x 10/8 x 6/7 = 720/280 = 72/28= 2 16/28 = 2 4/7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 2/5=12/5<br>1 2/8=10/8=5/4<br><br>12/5 x 10/8 x 6/7 =18/7 =2 4/7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-balok-abcdefgh-dengan-ab-4cm-bc-8-cm-dan-bf-10-462",
            "question": "Diketahui balok ABCD.EFGH dengan AB = 4cm, BC = 8 cm dan BF = 10 cm. Hitunglah jarak antara    a. titik B dan bidang ACGE \r\nb. titik G dan bidang CDEF\r\ntolong dengan jalan caranya ya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) AC = \u221a(AB\u00b2 + BC\u00b2) = \u221a(4\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a80 <br>\nAC = 4\u221a5 cm <br>\ndengan perbandingan luas <br>\n\u00bd(AB*BC) = \u00bd(AC)t \u2192 t : jarak <br>\n\u00bd(4*8) = \u00bd(4\u221a5)t <br>\n16 = (2\u221a5)t <br>\nt = 8/\u221a5 = (8/5)\u221a5 cm <br><br>\nb) CF = \u221a(10\u00b2 + 8\u00b2) = \u221a164 <br>\nCF = 2\u221a41 <br>\n\u00bd(GF*CG) = \u00bd(CF)t <br>\n\u00bd(8*10) = \u00bd(2\u221a41)t <br>\nt = 40/\u221a41 = (40/41)\u221a41 cm          <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-salah-satu-akar-persamaan-x2-2x-m2-5m-adalah-4-604",
            "question": "Diketahui salah satu akar persamaan x2 + 2x = m2 - \u00a05m adalah 4. Hituglah nilai m !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : x\u00b2 + 2x = m\u00b2 - 5m<br><br>salah satu akar\u00a0 4 ===&gt; f(4) = 0<br><br>4\u00b2 + 2.4 = m\u00b2 - 5m<br><br>16 + 8 = m\u00b2 - 5m<br><br>m\u00b2 - 5m - 24 = 0<br><br>(m + 3)(m- 8) = 0<br>m = -3 v m = 8 (diambil yang positif)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-pertama-suatu-deret-geometri-adalah-4-dan-suku-keempatnya-0-115",
            "question": "suku pertama suatu deret geometri adalah 4 dan suku keempatnya 0,5. jumlah 5 suku pertama deret tsb adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya 10 deh..........................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}